---
title: "#1 Je demande à ce qu'on ne prescrive plus d'homéopathie"
date: 2017-08-07T16:12:29+02:00
tags: ["homéopathie"]
categories : ["santé"]
---

## 🔍 Contexte
Après avoir lu plusieurs articles scientifiques dans le passé sur le sujet, je savais que l'homéopathie n'avait pas plus d'effet que l'effet placebo. 

Un jour, je suis allé chez ma médecin. Etant stressé par ce que j'avais, elle m'a prescrit un médicament contre l'anxiété. 
Une fois à la pharmacie, par curiosité, j'ai demandé si c'était de l'homéopathie. Réponse : _"oui, monsieur"_

Ma docteure m'avait prescrit de l'homéopathie sans demander mon consentement ni me prévenir !

## 💡 L'élément déclencheur
Je suis tombé sur ce très bon épisode sur les médecines alternatives du podcast de La Méthode Scientifique.

<div class="embed-responsive embed-responsive-21by9">
    <iframe src="https://www.franceculture.fr/player/export-reecouter?content=40109501-29e1-43e3-b45f-63d1c17f04f9" width="481" frameborder="0" scrolling="no" height="137" class="embed-responsive-item"></iframe>
</div>

Puis un peu plus tard, sur cette courte vidéo (~4min).

<div class="embed-responsive embed-responsive-16by9">
    <iframe frameborder="0" width="480" height="270" src="//www.dailymotion.com/embed/video/x6j1mod" allowfullscreen allow="autoplay" class="embed-responsive-item"></iframe>
</div>

Je me senté plutôt bien informé sur le fait que l'homéopathie n'avait pas plus d'effet que l'effet placébo. Mais là, j'étais convaincu !

## 👣 Le changement
Je décide de ne plus me laisser prescrire de l'homéopathie par un médécin et de ne plus en acheter.

## 🌈 L'après
Maintenant, quand je vais chez un médecin ou dans une pharmacie, je précise que je ne souhaite pas de médicaments homéopathiques. Ça a toujours été bien pris et on ne me pose généralement pas de question.

## 📚 Les ressources pour aller plus loin

- [L'Homéopathie - Climen](https://www.youtube.com/watch?v=LPGMzpuyJO8&feature=youtu.be)
- [L’homéopathie est-elle un placebo ? - France Culture](https://www.franceculture.fr/sciences/lhomeopathie-est-elle-un-placebo)
- [Pseudo-sciences : les raisons du succès - France Culture](https://www.franceculture.fr/emissions/la-methode-scientifique/pseudo-sciences-les-raisons-du-succes)